\input{../preamble}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
\libproblem{rayon}{2001-07-2(2)}

\task{ Мальчик Вова выбежал из комнаты со скоростью $2\unit{м/с}$ в сторону кухни. Через секунду за ним вышла старшая сестра с большой корзиной яблок и шла она со скоростью $1\unit{м/с}$. Когда Вова добежал до кухни, то сразу развернулся и побежал обратно с той же скоростью. Когда он попался под ноги старшей сестре, из корзины выпало яблоко. На каком расстоянии от комнаты лежит яблоко? Коридор до кухни прямой и длиной 10 метров. Постройте графики зависимости координаты ребят от времени. 
\answer{$6\unit{м}$} }

\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.5}
\libproblem{1001}{1.57}

\task{ Два кота загнали мышку в узкий коридор и с двух сторон приближаются к ней, а мышка бегает между ними. Сколько раз мышка успеет добежать от одного кота до другого, если скорость ее движения $2\unit{м/с}$, а коты <<наступают>> со скоростью $0.5\unit{м/с}$? Мышка поворачивает каждый раз на расстоянии $0.5\unit{м}$ от кота, не тратя на это времени. Мышка прекратит сопротивление, когда расстояние между котами будет равно $1.5\unit{м}$. Известно, что длина коридора $10\unit{м}$, коты начали двигаться одновременно и мышка в начальный момент была на расстоянии $0.5\unit{м}$ от одного из котов. 
\answer{$5$ раз} }
}
\end{document}